[
  {
    "question": "Vad är syftet med <!DOCTYPE html> i ett HTML-dokument?",
    "options": [
      "Att inkludera CSS-stilar",
      "Att definiera dokumentets teckenuppsättning",
      "Att deklarera dokumenttypen och HTML-versionen",
      "Att skapa en kommentar"
    ],
    "correctAnswer": "Att deklarera dokumenttypen och HTML-versionen"
  },
  {
    "question": "Vilken av följande <meta>-taggar används för att göra en webbsida responsiv?",
    "options": [
      "<meta name=\"author\" content=\"Författarens namn\">",
      "<meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1.0\">",
      "<meta name=\"description\" content=\"En kort beskrivning av sidans innehåll\">",
      "<meta name=\"keywords\" content=\"HTML,CSS,XML,JavaScript\">"
    ],
    "correctAnswer": "<meta name=\"viewport\" content=\"width=device-width, initial-scale=1.0\">"
  },
  {
    "question": "Vilket av följande element används för att definiera en navigationslänkssektion?",
    "options": [
      "<nav>",
      "<navigation>",
      "<navigate>",
      "<links>"
    ],
    "correctAnswer": "<nav>"
  },
  {
    "question": "Vilken tagg används för att skapa en lista där varje listpunkt är numrerad?",
    "options": [
      "<ul>",
      "<ol>",
      "<dl>",
      "<list>"
    ],
    "correctAnswer": "<ol>"
  },
  {
    "question": "Vilken semantisk tagg bör användas för att markera huvudinnehållet på en webbsida?",
    "options": [
      "<main>",
      "<section>",
      "<article>",
      "<div>"
    ],
    "correctAnswer": "<main>"
  },
  {
    "question": "Vilken tagg används för att representera en navigationslänkssektion på en webbsida?",
    "options": [
      "<links>",
      "<navigate>",
      "<nav>",
      "<menu>"
    ],
    "correctAnswer": "<nav>"
  },
  {
    "question": "Vilket element betraktas som ett block-nivå element?",
    "options": [
      "<span>",
      "<img>",
      "<p>",
      "<a>"
    ],
    "correctAnswer": "<p>"
  },
  {
    "question": "Vilket attribut i <a>-taggen rekommenderas att använda tillsammans med target=\"_blank\" för säkerhet?",
    "options": [
      "rel=\"external\"",
      "rel=\"nofollow\"",
      "rel=\"noopener noreferrer\"",
      "rel=\"noopen\""
    ],
    "correctAnswer": "rel=\"noopener noreferrer\""
  },
  {
    "question": "Vilken tagg används för att infoga en bild i ett HTML-dokument?",
    "options": [
      "<src>",
      "<img>",
      "<picture>",
      "<graphics>"
    ],
    "correctAnswer": "<img>"
  },
  {
    "question": "Vilket attribut i <img>-taggen används för att specificera bildens filväg eller URL?",
    "options": [
      "href",
      "src",
      "path",
      "link"
    ],
    "correctAnswer": "src"
  },
  {
    "question": "Vilken metod beskrivs för att koppla externa CSS-stilar till ett HTML-dokument?",
    "options": [
      "Använda <style>-taggen inuti <head>-taggen.",
      "Använda style-attributet inuti varje HTML-element.",
      "Använda <link rel='stylesheet'> i <head>-taggen för att inkludera en extern .css-fil.",
      "Använda <css>-taggen i dokumentets kropp."
    ],
    "correctAnswer": "Använda <link rel='stylesheet'> i <head>-taggen för att inkludera en extern .css-fil."
  },
  {
    "question": "Vilket attribut används för att specificera URL:en i en <form>-tagg där data ska skickas?",
    "options": [
      "method",
      "action",
      "type",
      "src"
    ],
    "correctAnswer": "action"
  },
  {
    "question": "Vilken CSS-egenskap används för att definiera utrymmet mellan innehållet i en box och dess ram (border)?",
    "options": [
      "margin",
      "border",
      "padding",
      "space"
    ],
    "correctAnswer": "padding"
  },
  {
    "question": "Vilken positioneringstyp används för att göra ett element fast positionerat på skärmen, även när användaren skrollar?",
    "options": [
      "relative",
      "absolute",
      "fixed",
      "static"
    ],
    "correctAnswer": "fixed"
  },
  {
    "question": "Hur skapar du en linjär gradient som bakgrund i CSS?",
    "options": [
      "background: linear-gradient(direction, color-stop1, color-stop2);",
      "background-image: gradient(linear, color-stop1, color-stop2);",
      "background-color: linear-gradient(color-stop1, color-stop2);",
      "background: radial-gradient(color-stop1, color-stop2);"
    ],
    "correctAnswer": "background: linear-gradient(direction, color-stop1, color-stop2);"
  },
  {
    "question": "Vilken enhet är direkt relaterad till storleken på rotelementets teckensnitt?",
    "options": [
      "em",
      "rem",
      "%",
      "vw"
    ],
    "correctAnswer": "rem"
  },
  {
    "question": "Vad är syftet med viewport meta-taggen i responsiv webbdesign?",
    "options": [
      "För att förbättra sidans laddningstider",
      "För att ange sidans grundläggande upplösning",
      "För att säkerställa korrekt skalning av webbinnehållet på olika enheter",
      "För att definiera sidans färgschema"
    ],
    "correctAnswer": "För att säkerställa korrekt skalning av webbinnehållet på olika enheter"
  },
  {
    "question": "Vad är huvudsyftet med att använda flex-wrap i en flex container?",
    "options": [
      "För att justera flex items längs korsaxeln",
      "För att tillåta flex items att omslutas på flera rader eller kolumner",
      "För att definiera storleken på flex items",
      "För att centrera flex items i containern"
    ],
    "correctAnswer": "För att tillåta flex items att omslutas på flera rader eller kolumner"
  },
  {
    "question": "Vilken egenskap används för att justera hur flex items är justerade längs korsaxeln?",
    "options": [
      "justify-content",
      "flex-grow",
      "align-items",
      "align-content"
    ],
    "correctAnswer": "align-items"
  },
  {
    "question": "Vilket pseudo-element används för att skapa innehåll före ett element i CSS?",
    "options": [
      "::after",
      "::before",
      "::first-letter",
      "::first-line"
    ],
    "correctAnswer": "::before"
  },
  {
    "question": "Vilken layoutprincip fokuserar på att prioritera innehållet baserat på dess betydelse?",
    "options": [
      "Flexbox",
      "CSS Grid",
      "Visuell hierarki",
      "Semantisk HTML"
    ],
    "correctAnswer": "Visuell hierarki"
  },
  {
    "question": "Vilket element används för att representera ett självständigt innehåll som är oberoende och självständigt?",
    "options": [
      "<section>",
      "<div>",
      "<article>",
      "<aside>"
    ],
    "correctAnswer": "<article>"
  },
  {
    "question": "Vilket element används för att innehålla navigationslänkar på en webbsida?",
    "options": [
      "<section>",
      "<nav>",
      "<header>",
      "<footer>"
    ],
    "correctAnswer": "<nav>"
  },
  {
    "question": "Vilken strategi rekommenderas för att hantera webbläsarkompatibilitet i CSS?",
    "options": [
      "Använda endast HTML",
      "Undvika att använda CSS",
      "Använda CSS-prefix och testa i olika webbläsare",
      "Skriva all CSS-kod i JavaScript"
    ],
    "correctAnswer": "Använda CSS-prefix och testa i olika webbläsare"
  },
  {
    "question": "Vad möjliggör SASS som inte är direkt möjligt i vanlig CSS?",
    "options": [
      "Användning av variabler.",
      "Styling av element.",
      "Inkludering av externa stilark.",
      "Grundläggande textformatering."
    ],
    "correctAnswer": "Användning av variabler."
  },
  {
    "question": "Vilket påstående beskriver bäst CSS-variabler?",
    "options": [
      "De är statiska och kan inte ändras efter deklaration.",
      "De lagrar återanvändbara värden som kan uppdateras centralt.",
      "De kan enbart användas inom :root-pseudo-klassen.",
      "De stödjer inte dynamisk teman eller stilväxlingar."
    ],
    "correctAnswer": "De lagrar återanvändbara värden som kan uppdateras centralt."
  },
  {
    "question": "Vilken funktion tillhandahåller CSS Transforms för att ändra storleken på ett element?",
    "options": [
      "translate(x, y)",
      "rotate(degree)",
      "scale(x, y)",
      "skew(x-degree, y-degree)"
    ],
    "correctAnswer": "scale(x, y)"
  },
  {
    "question": "Vad är ett primärt användningsområde för HTML5 Canvas?",
    "options": [
      "Att skapa interaktiva spel.",
      "Att definiera semantiska webbdokument.",
      "Att skapa externa stilark.",
      "Att validera användardata."
    ],
    "correctAnswer": "Att skapa interaktiva spel."
  },
  {
    "question": "Vilken fördel erbjuder SVG över Canvas för vissa tillämpningar?",
    "options": [
      "SVG presterar bättre för intensiva och komplexa animationer.",
      "SVG-skript kan inte manipuleras med JavaScript.",
      "SVG-grafik skalar perfekt till vilken storlek som helst utan kvalitetsförlust.",
      "SVG är enklare att använda för pixelbaserade spel."
    ],
    "correctAnswer": "SVG-grafik skalar perfekt till vilken storlek som helst utan kvalitetsförlust."
}
]
